<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>扯谈 on Kir's Blog</title><link>https://kiraster.github.io/tags/%E6%89%AF%E8%B0%88/</link><description>Recent content in 扯谈 on Kir's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>@kiraster</copyright><lastBuildDate>Thu, 15 Jun 2023 22:27:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kiraster.github.io/tags/%E6%89%AF%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GPT问答230615</title><link>https://kiraster.github.io/posts/61188c84/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 22:27:11 +0000</pubDate><guid>https://kiraster.github.io/posts/61188c84/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>什么是第一性原理&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>“第一性原理”是科学研究中的一个基本概念，指的是从基本的真实、可验证的事实出发，通过逻辑推导和数学计算等方式来推导出更复杂的现象和规律的方法。&lt;/p>
&lt;p>在理论物理学、化学、材料科学等领域中，第一性原理被广泛运用于对各种材料的物性和化学性质进行理论计算和分析。&lt;/p>
&lt;p>第一性原理的核心思想是通过对物质的基本组成和相互作用进行深入剖析，从而建立关于物质性质的准确数学模型。这些模型可以被用于预测和解释各种物质行为和性质，例如晶体结构、热力学性质、光学特性、电学特性、磁学特性等等。通俗地说，第一性原理就是“从零开始，自己推导”。&lt;/p>
&lt;p>第一性原理的研究可以通过高性能计算机等技术手段进行实现，其中最典型的方法是密度泛函理论，即把复杂的多体问题简化成单粒子问题，从而避开了系统中所有粒子的动力学行为的细节。这些方法使得科学家们不再受到实验条件限制，可以对材料的基本性质进行精确的计算和预测，从而推动了材料科学及相关领域的发展。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>什么是技能&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>“技能”是指在特定领域内掌握的某种技术或技巧，通常被定义为实际应用能力。技能具有普遍性和特殊性，普遍性指技能的应用范围很广，而特殊性指技能只能够用于特定的领域。&lt;/p>
&lt;p>技能的学习和掌握需要不断地练习和实践，只有通过长期的积累和不断的提高，才能够获得卓越的技能表现。不同的技能需要不同的专业知识、理论基础和实践经验，例如编程技能、绘画技能、演讲技能、烹饪技能等等。&lt;/p>
&lt;p>技能的重要性在现代社会中越来越凸显，因为随着科技的发展和经济的全球化，市场竞争越来越激烈，拥有优秀的技能已经成为获得并保持一份工作的关键。拥有高水平的技能可以帮助人们创造更多的价值，提升个人能力和职业素质，从而在职场上更加出色和成功。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>什么是入门&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>“入门”是指初学者刚开始接触某一领域或技能时需要掌握的基础知识和基本技能。在学术、职业、爱好等各种不同的领域中，都有其相应的入门要求和内容。&lt;/p>
&lt;p>通常情况下，入门的学习过程包括了基础理论知识的介绍和学习，相关技能和技术的掌握以及实践练习等环节。入门阶段的学习目标是掌握该领域或技能的基础知识，了解其基本概念和基本原理，并能够较为熟练地运用所学知识进行简单的实践操作。&lt;/p>
&lt;p>作为任何一个领域的起点，入门阶段的学习非常重要，因为这关系到后续深入学习的有效性和效果。只有掌握了基础知识和技能，才能够在后面的学习中更加轻松和自信地应对并取得更高的学习成果。&lt;/p>
&lt;p>同时，入门阶段的学习也需要持之以恒的坚持和不断的自我反思和修正。只有通过不断的学习和实践，才能够成为在该领域里的专家或者达到自己所期望的水平。&lt;/p></description></item><item><title>GPT问答230429</title><link>https://kiraster.github.io/posts/61f9c8a2/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 15:43:06 +0000</pubDate><guid>https://kiraster.github.io/posts/61f9c8a2/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>如何理解对事物存在敬畏之心？&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>对事物存在敬畏之心通常是指一种对某些事物的高度敬重和敬仰，这种敬畏并不是害怕或畏惧，而是建立在了个人对该事物所具有的价值、力量或影响力上的认知之上。这种敬畏可以体现在对自然现象、伟大人物、传统文化或道德信仰等方面，也可以表现为对于神秘力量或未知领域的虔诚崇拜。&lt;/p>
&lt;p>具有敬畏之心的人会从内心深处感受到对某些事物或价值观的肃穆和庄重，并将其视为自己生命中至关重要的东西，而不是简单地被其外表所吸引或追求其表面的好处。这种态度可以使人更加谦虚、勤奋、坚定和不屈不挠，更加容易遵循自己的信念和原则，并且能在困难时坚持下去。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>如何理解事物的相对性？&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>事物的相对性指的是事物在不同的情境和条件下可能呈现出不同的特征和表现。这是因为任何一个事物都必须在其周围的环境和与之相关的其他事物中存在和发展，而这些环境和事物可以通过不同角度和侧面来观察和理解，从而产生不同的认知和评价。&lt;/p>
&lt;p>比如说，在地球上，白昼与黑夜具有相对性，即当我们处于白天时，相对于太阳我们处于地球的阳面；而当我们处于晚上时，相对于太阳我们则处于地球的阴面。又比如，在人际关系中，好与坏、美与丑等概念也是相对的，因为它们的认定并不是绝对的，而是由我们的主观感受和价值观念所决定的。&lt;/p>
&lt;p>因此，理解事物的相对性需要从多个角度和侧面进行观察和分析，同时也需要考虑到各种社会文化和历史背景对事物认知和评价的影响。只有通过深入了解事物的多重属性和多元特征，才能更准确地把握其真正的本质和内涵。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>地球上，是先有鸡还是先有蛋？&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>这个问题有不同的回答，具体取决于你如何定义“鸡”和“蛋”。如果我们按照生物学的角度来看待这个问题，那么答案应该是先有蛋，而不是先有鸡。&lt;/p>
&lt;p>第一只属于“鸡”的鸟应该是由于演化过程中出现了基因突变，使其与其亲代有所不同。这种变异产生了特定的DNA序列，让这只鸟成为了一个独立的物种——就是我们今天所称呼的“鸡”。&lt;/p>
&lt;p>然而，这只“鸡”的DNA序列必须来自于两只亲代鸟，它们很可能并不是“鸡”，而是某种早期的禽鸟。在这种情况下，第一只“鸡”的想法最初是由一对“非鸡”亲代鸟产生的，并且它孵化于一个“非鸡”蛋里。由此可知，在这个意义上，“蛋”比“鸡”更早存在。&lt;/p>
&lt;p>因此，从生物学角度而言，先有蛋，后有鸡。&lt;/p></description></item><item><title>TI10</title><link>https://kiraster.github.io/posts/fae4c6b8/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 15:44:23 +0000</pubDate><guid>https://kiraster.github.io/posts/fae4c6b8/</guid><description>&lt;p>Ti10 结束了，LGD 再次倒在了总决赛&lt;/p>
&lt;p>相信包括我在内的许多人都坚信今年的总冠军是 LGD，但是……&lt;/p>
&lt;p>回忆起之前，一到周末约上两条友肝这游戏到天亮的时光，就很快乐&lt;/p>
&lt;p>我已经基本不玩这游戏，因为这游戏太耗费时间了，成了云玩家&lt;/p>
&lt;p>赛事结束后看到微博上各种“哀嚎”，“愤怒”，“”谩骂“，“惋惜”，“揣测”……&lt;/p>
&lt;p>尽管各种情绪，但理智的思考后只有一句话：技不如人，甘拜下风&lt;/p>
&lt;p>你也别说什么五年了，该 CN DOTA 举一次盾了&lt;/p>
&lt;p>巧了，独联体区的玩家也是这么这么认为的&lt;/p>
&lt;p>最终该区的战队在第一次夺冠后隔了十年才再次夺冠&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>只希望有勇敢的追梦人继续追逐他们的梦想&lt;/p></description></item><item><title>大梦初醒 荒唐了一生</title><link>https://kiraster.github.io/posts/2703fb4a/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:24:02 +0000</pubDate><guid>https://kiraster.github.io/posts/2703fb4a/</guid><description>&lt;p>&lt;em>&lt;strong>“大梦初醒 荒唐了一生” &amp;ndash;马頔&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>刚开始听到这首歌是一个混实习的关系户女孩，QQ 资料界面一直挂着这首歌&lt;/p>
&lt;p>当时只是觉得很平的一首歌，跟《董小姐》《成都》一个路数&lt;/p>
&lt;p>现在再听和看视频里原唱在舞台上一人一吉他的表演，才发现我自己大意了&lt;/p>
&lt;p>带感情的演唱，好像作者在表达不为人知的情感&lt;/p>
&lt;p>每个人听到一首歌，可能都会有自己的看法，或者没有看法只觉得：爽&lt;/p>
&lt;p>这是主观上的看法，都要尊重与自己不同观点的人的看法，你可以不同意，没必要去勉强、要求&lt;/p>
&lt;p>特意去翻了一下抖音上隐私设置里的黑名单：484&lt;/p>
&lt;p>有时候看短视频，看到讨厌的就不辞麻烦的点点点拉黑了&lt;/p>
&lt;p>有时候为了不误判还点进主页多看几个视频，确认无误后才动手&lt;/p>
&lt;p>你要问我为什么拉黑，我回答不喜欢&lt;/p>
&lt;p>你要问我什么原因，同上&lt;/p>
&lt;p>不解释，我自己心里有一些抽象的名词&lt;/p>
&lt;p>原则、底线、信仰、情感……&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p></description></item><item><title>我的母亲</title><link>https://kiraster.github.io/posts/221a99d/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:19:43 +0000</pubDate><guid>https://kiraster.github.io/posts/221a99d/</guid><description>&lt;p>我的母亲，一个普通的平凡的中年妇女&lt;/p>
&lt;p>可能是由于家庭环境的缘故使得她文化水平不高&lt;/p>
&lt;p>她很唠叨，做事没什么主见，总是把自己弄的很忙的样子，总喜欢这扫扫那洗洗&lt;/p>
&lt;p>跟我说话总是用疑问句的方式，整个家庭存在这种现象，我除外&lt;/p>
&lt;p>她有着固有的传统思想方式，就是别人都怎么样我也要怎么样&lt;/p>
&lt;p>闲暇之余在家总是喜欢拿着手机看电视剧，说到手机，教她用智能手机对我来说简直是世纪难题，至今她能会那么一点使用的功能是电话、万能钥匙连wifi、视频软件看剧和手机充电，除此之外我已经放弃了，她也放弃了&lt;/p>
&lt;p>一天，她对我说烟头烟灰要丢烟灰缸不要直接丢镂空不套塑料袋的垃圾筐，转身就把桌上烟灰缸往垃圾筐一倒，垃圾筐没套塑料袋&lt;/p>
&lt;p>她还喜欢“狡辩”，这是针对我爸的&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p></description></item><item><title>九十年代</title><link>https://kiraster.github.io/posts/8847b633/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 23:02:08 +0000</pubDate><guid>https://kiraster.github.io/posts/8847b633/</guid><description>&lt;p>在我的印象中，上个世纪九十年代对我来说是一个特别的年代，也包括我的出世&lt;/p>
&lt;p>那时候人事物，我稍微回忆一下&lt;/p>
&lt;p>老爸买的黑白电视机，带有车牌号的自行车……&lt;/p>
&lt;p>第一次骑自行车，下车的场景是等速度降到几乎为零，自行车向右方倒，岔开右腿撑着&lt;/p>
&lt;p>对了，那是亲戚的一辆山地自行车，当然那时候我还不知道分类&lt;/p>
&lt;p>那时候看电影，都是去镇上租碟，村里面稍微“富裕”的人家才买的起 VCD 机&lt;/p>
&lt;p>在我老爸没买电视机前，晚上想要看电视节目是去村里有电视的人家围观看，隐约记得晚上回来晚了，村里几乎没有灯亮着，借着月光摸黑回来，大门锁了，找到放大门钥匙的地方，蹑手蹑脚开门关门睡觉&lt;/p>
&lt;p>那时候通信是挺落后的，村里有固定电话的没多少人家，看到路边电信杠上挂着一块木制用红色油漆写着号码的才是有固定电话的，那时候普遍用的还是 BB 机，我老爸有一个&lt;/p>
&lt;p>那时候村里起房子，砖是从田里挖泥造的&lt;/p>
&lt;p>那时候贪玩，回到家会被殴打，那时候贪玩，眉弓往右眼部位被铁片扎了，万幸右眼没有失明，但是留下了疤痕，导致后来照镜子看显得有点“社会”&lt;/p>
&lt;p>小时候生病，会被老爸背去打针，当时我应该是哭了，每次打完针后，会有一碗饭馆的面吃，来抚慰幼小的我，对当时的家庭经济状况来说应该算是“大餐”&lt;/p>
&lt;p>那时的作业都是早上起来写的，晚上可能是去邻居家看电视，或者跑去看碟片电影了&lt;/p>
&lt;p>那时候班主任有一次中午去我家家访吃了个闭门羹，这是她的说法，我不记得了&lt;/p>
&lt;p>小学那时候，校园里有一个篮球场，两张乒乓球台，还有一个爬竿的地方，就这么多。小学一到三年级的教室是几间大瓦房，四到六年级是那栋走廊外面用红色油漆写着令人分裂的“团结、紧张、严肃、活泼”大字的楼，至少我后面是这么认为的，这几个词连在一起念简直了&lt;/p>
&lt;p>现在回想起来，老感觉有些记忆丢失了，可能是那时候脑子不记事，但是奇怪的是，那时候去走亲戚或者走去哪里的路走过一次，下次就记得怎么去怎么回&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p></description></item><item><title>关于开始扯谈</title><link>https://kiraster.github.io/posts/49183d2a/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 05:31:59 +0000</pubDate><guid>https://kiraster.github.io/posts/49183d2a/</guid><description>&lt;p>字面意思&lt;/p>
&lt;p>肚里墨水浅，蹦不出几个字&lt;/p>
&lt;p>晚上躺床，可能由于早已被破坏了的生物钟的影响&lt;/p>
&lt;p>时常辗转反侧，脑里思绪万千&lt;/p>
&lt;p>明明是身体驱使着我要睡了要睡了&lt;/p>
&lt;p>但是脑子并不协调躯体&lt;/p>
&lt;p>躺床的我使劲的翻看手机屏幕&lt;/p>
&lt;p>完全忘记了床的两大原始作用，你懂我意思吗&lt;/p>
&lt;p>最近一段时间，几乎每晚靠着罗哥调校自如的声音入睡&lt;/p>
&lt;p>喜马拉雅，定一个倒计时&lt;/p>
&lt;p>强行把自己深夜的思绪带入场景中&lt;/p>
&lt;p>也会听那个男人的语录，轻微的嘴角上扬和感悟中入睡&lt;/p>
&lt;p>眼睛一睁已是第二天的差不多日上三竿的时间&lt;/p>
&lt;p>洗洗醒醒坐坐，一天开始了&lt;/p></description></item></channel></rss>